大陸戲院將出現倒閉潮 今日全國票房不足20萬

博納影視集團老闆于冬旗下的院線，由年三十晚宣佈受新型冠狀病毒肺炎疫情影響，暫停營業至今日大年初三始重開。但昨晚院線再發通知，為免疫情擴散，考慮到密閉空間傳播病源的風險，旗下戲院將繼續停業，具體恢復時間待定。現時全中國約有11000間戲院，還繼續有開門營業的戲院不足100間，所以昨日大年初二，全國總票房收入僅約169萬人民幣（下同），而截至今日下午6pm，中國總票房僅得15萬，可見疫情是越來越嚴峻，市民都不敢入戲院看電影。

武漢肺炎疫情未出現前，大陸影視行業已經好差，今年再來一個武漢肺炎簡直是雪上加霜，7部賀歲片《唐人街探案3》、《囧媽》、《奪冠》、《緊急救援》、《姜子牙》、《熊出沒·狂野大陸》和《急先鋒》都撤檔，對戲院造成很大打擊。《蘋果》訪問了北京某院線高層張先生，他估計春節後最少有100間戲院會因經濟問題倒閉：「之前好多戲院已經入座率低，已經好難維持，現在又來一個武漢肺炎，也不知道戲院何時可以重開，不少院商寧願選擇結業，而影視公司因沒戲開，相信會有不少公司相繼倒閉，因為這個疫情，全國的影視人員都幾乎全部停工，也不知要停多久才可以復工。2020年對中國影視行業肯定是十分艱難的一年，不倒閉也可能出現大量裁員潮。」

香港戲院……
gg了

又係佔中既錯

D戲唔係幾十億票房既咩
點會無人睇戲呀

戲院無開

佢地有黨

無營業但係有營業額
共產黨都造唔出啦

黨會顧佢地

假數
抽重稅
戲院冇開